Описание программы extractor (web page scrapper):

Программа получает от пользователя url страницы в интернете,
пытается определить смысловую часть страницы (статью) и сохраняет
полученный результат в максимально удобочитаемом формате.

Системные требования:

  - python 3 (тестировалось на python 3.3 win32)
  - python-lxml
  - requests
 
  для того, чтобы поставить все зависимости, нужно установить менеджер
  python-библиотек pip, после этого нужно выполнить:

    pip install -r requirements.txt

Алгоритм работы программы:

  - программа скачивает страницу по указанному адресу 
  - с помощью библиотеки lxml строит дерево элементов страницы
  - рекурсивно обходит элемент <body> страницы, высчитывая для каждого 
    элемента его вес (chars-nodes ratio - cnr). Высчитывается по формуле:

      общее количество полезного текста внутри элемента / количество дочерних элементов (рексурсивно).

  - удаляются html-комментарии, теги <script> и <style>
  - выбирается 10 элементов с самыми большими весами.
  - ищется общий родитель - контейнер, в котором содержится основной контент страницы.
  - текстовое содержимое контейнера форматируется и записывается в файл.
  

Как можно улучшить программу:
  
  - можно считать отношение количества текста в ссылках к общему
    количеству текста внутри элемента (link density). Если количество 
    ссылок внутри элемента превышает допустимый порог (подбирается 
    вручную) - то, скорей всего, это элемент навигации - его можно
    не включать в конечный текст статьи.

  - по аналогии с предыдущим параграфом, считать количество форм
    для ввода данных внутри элемента. Если есть формы - исключать из
    результата (в статьях, обычно, не бывает форм).

  - можно применять иные эвристические алгоритмы. Например:
    http://www2.imm.dtu.dk/pubdb/views/edoc_download.php/6183/pdf/imm6183.pdf